Nous voici au cœur de cette formation pour apprendre à enseigner… par la pratique : 
- en co-préparant les activités pédagogiques des cours à venir,
- en partageant des pratiques didactiques,
- en prenant un recul pédagogique, 
- y compris du point de vue de la pédagogie de l’égalité.

##### Cette mise en pratique professionnelle s'articule en quatre étapes d'une progression en quatre partie :

- **Penser**, **concevoir** et **élaborer** une activité
- **Mettre en oeuvre** et **animer** cette activité
- **Accompagner** les élèves au cours de cette activité
- **Observer, analyser et évaluer** ce qui s'est passé

##### Chaque partie est articulé en 4 temps :

- **Contextualiser** : pour présenter les compétences, les objectifs visés et les actions à réaliser
- **Apporter un soutien méthodologique** : via l'ouvrage Enseigner l'informatique, Hartmann et al suivi d'un petit quiz pour se détendre
- **S'inspirer / Créer / Discuter** : des exemples de collègues pour vous inspirer, voir même les reprendre, ou au contraire s'en détacher pour créer vos propres ressources
- **Échanger**: proposer votre ressource à la communauté pour échanger sur votre travail, puis regarder et commenter ce que les autres ont proposé

Dans chacune des 4 parties, **un travail personnel sera demandé.**
Les **4 travaux** réalisés seront à livrer à la fin du bloc 2 dans la séquence *2.5 Activité d'évaluation par les pairs*.
